# Описание инвентарей

## 00_hosts.yaml -- пример классического инвентаря
all - все хосты
ungrouped - все хосты под первой hosts секцией, не входящей ни в одну из групп

Каждая секция состоит из двух подсекций - hosts и children. Каждая children секция может состоять опционально из hosts и children

В данном случае есть один сервер _server1.localdomain_ группы *test_server* и два сервера группы *prod_server* - _server2.localdomain_ и _server3.localdomain_

## 00_hosts.ini -- то же самое, но в INI формате

Убедитесь, что большую иерархию в плоском файле (без отступов) не построить, но тем не менее для маленьких проектов имеет место быть

## 01_subgroup_hosts.yaml -- пример вложенных подгрупп в инвентаре

№0 - не относится ни к одной группе 
№1 и 2 - БД продуктового контура
№3 и 4 - Балансировщики продуктового контура
№5 - просто тестовый сервер
№6 и 7 - продуктовые сервера (вероятно, с приложениями)

Группы балансировщиков и БД вложены в прод

## 01_subgroup_hosts.ini 

То же самое что и выше 

## 02_dynamic-inventory.py 

Скрипт (идеально если на питоне, но технически может быть что угодно исполняемое). Главное требование - при его выполнении должен соблюдаться интерфейс вызова 

```bash
./02_dynamic-inventory.py --list // выводит все группы с хостами
./02_dynamic-inventory.py --host <hostname.localdomain> // выводит все известные переменные этого хоста
```

Аргументы `--host` и `--list` обязательны!!!
